{
    "layer": {
        "question": "Ergo è una blockchain di layer 1, layer 2 o layer 3?",
        "correct": "layer 1",
        "answers": ["layer 1", "layer 2", "layer 3"]
    },
    "consensus_type": {
        "question": "Quale meccanismo di consenso utilizza Ergo?",
        "correct": "proof of work",
        "answers": ["proof of work", "proof of stake"]
    },
    "founding_year": {
        "question": "In quale anno è stata lanciata la mainnet di Ergo?",
        "correct": "2019",
        "answers": ["2017", "2018", "2019"]
    },
    "block_time": {
        "question": "Qual è il tempo medio di generazione di un blocco su Ergo?",
        "correct": "2 minuti",
        "answers": ["1 minuto", "2 minuti", "10 minuti"]
    },
    "developer": {
        "question": "Chi è il fondatore principale di Ergo?",
        "correct": "Alexander Chepurnoy",
        "answers": ["Vitalik Buterin", "Charles Hoskinson", "Alexander Chepurnoy"]
    },
    "smart_contracts": {
        "question": "Cosa sono gli smart contract su Ergo?",
        "correct": "Accordi auto-esecutivi con i termini del contratto scritti direttamente nel codice.",
        "answers": ["Firme digitali", "Identificatori decentralizzati", "Accordi auto-esecutivi con i termini del contratto scritti direttamente nel codice."]
    },
    "utxo_model": {
        "question": "Cos'è il modello UTXO nella blockchain?",
        "correct": "Modello di output di transazione non speso, dove ogni input di transazione fa riferimento a un output non speso precedente.",
        "answers": ["Operazione Universale di Scambio Token", "Modello di output di transazione non speso, dove ogni input di transazione fa riferimento a un output non speso precedente.", "Oracle di esecuzione del token sottostante"]
    },
    "economics": {
        "question": "Quale principio economico è importante nel design di Ergo?",
        "correct": "domanda e offerta",
        "answers": ["domanda e offerta", "inflazione", "costo opportunità"]
    },
    "privacy_techniques": {
        "question": "Quale tecnica di privacy viene utilizzata su Ergo per offuscare gli input e gli output delle transazioni?",
        "correct": "Firme ad anello",
        "answers": ["Proof of stake", "Wallet multi-firma", "Firme ad anello"]
    },
    "defi_applications": {
        "question": "Quali tipi di applicazioni possono essere costruite sulla piattaforma di finanza decentralizzata (DeFi) di Ergo?",
        "correct": "Exchange decentralizzati, piattaforme di prestito e altro",
        "answers": ["Piattaforme di social media", "Piattaforme di gioco", "Exchange decentralizzati, piattaforme di prestito e altro"]
    }
}